沈陣營第一百四十二期 － 當特朗普遇上沈振盈

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第一百四十一期－特朗普是最大的不明朗

\|/

師父

師父\|/

\|/ 求師父著燈 祝福我冇offer

但係呂布睇好後市？

//做雞又不成，做股票又唔專業，究竟算點呀？

全文最精彩呢句

【肉食中環】港女股票經紀不專業（周顯）

Civil Eng.真係唔會餓死人，做幾年野月入三皮冇難度

港女，算罷啦。你有錢的話，請佢食大排檔都係溝緊佢。你窮，成副身家俾哂佢都當你係兵

呢句真

金管局獲准加薪2.35% 花紅可高達總薪酬20%

香港金融管理局公布2018年度薪酬檢討結果，財政司司長批准金管局員工的整體固定薪酬調高2.35%，另撥出相當於固定薪酬的1.35%，以獎勵表現出色的員工。

此外，員工將會獲發浮動薪酬，總額相當於薪酬總額的20%，而分配予個別員工的實際數額會按其2017年度工作表現釐定。浮動薪酬是發給工作表現達到或超越指定水平的員工的一次過款項。

我睇到化哂架啦。而家咁窮最好，對女人毫無幻想

咁我都想有個人形飛機杯嘅

搵個飛機杯容乜易，俾少少錢就有

學到咁多位師兄啲身手我而家玩緊飛機杯啦

夾咗幾多點

無野做，無萬八 入肉喎

等二師兄出手爆金句

分分鐘唔使2日就開拖，英國佬有行動

早打早完
洗少啲油錢

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，港股連續反彈三日，算是收復了3月下旬跌浪的一半失地。圖表上的形態，短暫仍算是處於大型橫行上落區之內，即29,129至32,000點區間。當然，若然恒指未能盡快回升至31,000點樓上，港股始終未可以說是脫離危險期。

港股之反彈，主要是兩個藉口：一是中美貿易戰可望緩和；二是國家主席在博鰲論壇中提出開放金融市場，有利金融股。然而，市場演繹這兩個消息，究竟是否正確，相信程度上值得商榷。

首先，特朗普在Twitter的一篇帖文，話跟國家主席仍是朋友，市場似乎做了「標題黨」，單看第一句就認定特朗普是無意打貿易戰。其實接着的數句已明確指出，中國是應該要接受美國所提出的做法，無論中國是否接受，大家也是朋友。即是說，美國會一意孤行，這又有何緩和之有？

至於國家主席提出的開放市場舉措，算是再次先禮後兵，相信他的期望，是要美國撤回關稅措施。但事到如今，特朗普的民意支持度大升，他會否臨門一腳功敗垂成？至於中國方面，開放市場已是最大的善意，相信下一步就要看特朗普的造化了。所以，事件並非如市場般演繹，背後危機未解。

至於開放市場方面，將引入了更加大的競爭，而且令到行業更加規範化，對成本及盈利的增長傾向負面。故此，更加不應成為利好中資金融股的消息。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

只係空襲既話，可謂不痛不養。

打仗，英國真係跟美國行。
打阿富汗當年，布殊開火，貝利雅又跟

法國都想出兵

早幾日俾羅理雅放鬆奔跑紅衣搞到冇左3900
今日有我利幫我收番
5102 11-04-2018
01:50 主客和 星期二 3 曼城 (主) 對 利物浦 (客)
客 @ 5.50 $1000

$1,000.00 $5,500.00

阿寶你

之前贏過好多profit?
玩住一張先啦

\|/

沈門師兄弟24小時全天候監察市況，令人欽佩

走put 走熊了

點解打仗先走put
香港個市唔係不嬲當係香港打架咩

跟呀爺市

習種跪低都係喜事，所以升

噚晚Trump講咗嘢，睇款只係客氣話，緩和吓氣氛，正路計未講掂數之前，唔會咁快結束

2邊講嘅嘢都冇實質性，冇規模、時間、貿易項目內容

\|/ 師父請推高700幫我走CALL, 前日冇錢用放左平仔, 呢家就升到HIHI

睇返琴日習帝講既野
佢d point冇指明係對美帝做
即係全世界都係減稅對象
支那人有幾何用美國車

會唔會係令人以為冇事呢
但英國參戰敍冇新聞講ge ?

琴日收市d熊仔多到 .... 我仆街了

黑期

買左淡既 睇咩消息都係跌 買升既 睇咩消息都係升

利申睇升 覺得唔會打

睇淡 , 但我肯定唔會打
口水戰多 , 佢一打就兩邊攬炒
其他國家就食花生
有幾何會變返日本果次咁
支那勁在佢夠封閉 ... 唔係軍事問題

美帝果邊肯定有仆街睇錢份上繼續走私俾支那
美帝想玩死佢 , 一定要全世界都加稅
可惜講明唔會 , 咁仲打條撚咩

樓王淡淡淡

樓王保守姐 本大就唔洗咁博

晨神流流拜一拜師傅先
生生性性 \|/

師父，今日唔好沈得咁大力 \|/

\|/
今日牛仔生生性性

港匯 ... 唔出手接盤

不過應該對股市冇乜影響既

未開工啦

都唔係，係真係冇內容

樓王都唔係硬淡
硬好硬淡都唔掂

除非有師父智慧, 一早硬淡到依家

Qq430

要睇幾點，倫敦有市，紐約應該都有
差唔多啦

444 上過

發達了

話時話H 跌

好唔好撈d put 輪呢

喺Twitter發咗個tweet比Trump叫佢小心liar

不過佢應該冇睇嘅

QQ

騰訊平安 咩位跌落黎 就上返去咩位

但每次都諗起2月頭個次, 俄佬打美帝 跟住就大跌

小心自己

黑期好唔正常

呢d無計架喎 要黎既無得避
樂觀d 唔洗all in 慢慢玩就得

冇問題嘅

南韓3月季調後失業率升至4%

日本2月核心機械訂單按月增2.1% 低於預期
日本2月份核心機械訂單按月增長2.1%，預期跌2.5%，前值升8.2%；按年升2.4%，預期升0%，前值升2.9%。

另外，日本3月份國內企業商品物價指數按月跌0.1%，預期跌0.1%，前值由升0%修正為升0.1%；按年增長2.1%，預期升2%，前值由升2.5%修正為升2.6%。

舜仔真係痴孖根, 想追追不到

前日呂布個gif

仆街無買2382

咁多升股升得30點？

跌咁少

等930 開市 爆上去

睇唔明

以為起馬有200 咁而家熊唔熊佢老母好呀

師傅又中

有冇number

唔敢買住 靠邊站

清明都開工，呢兩日邊會唔開

穿咗港幣就冇用，資產要跌

咁多位師兄早晨

其實港匯睇邊個先算係官方

師傅俾出29000到32000 區間 姐係32000前都安全

增加互聯互通

食緊早餐

呢棍

bye淡友

升多100反手牛

睇市算

仲等
最多上312 就回啦

想請教下呢 點解期指即月會低水咁多既

雲兄入左牛, 大家睇路

入左之後一分鐘佢先講

跟我做淡, 輸撚死你班闊家鏟.jpg

佢一話入即刻回番轉頭 笑撚到

條仆街仔
邊有咁戇鳩咖310阻力嚟

笑到夾夾聲

追唔到呀

究竟佢係乜野人

同佢同船

與神同行，要接受沈判

我入左佢先講啊

2382咩事

平倉先

特朗普在霍士財經新聞網（Fox Business Network）表示，當時他和習近平已用完餐，正在吃甜品，「我們正吃着這輩子吃過最精緻的巧克力蛋糕，習主席也非常享受」。他指，其後獲得美軍向他匯報，軍艦已經鎖定目標，導彈亦已裝上，他則下達指令，「導彈就上路了」。

他隨即向習近平說「雖然正在吃甜品，但我們剛發射了59枚導彈」。被問到習近平有何反應，特朗普稱「他停頓了10秒，其後要求翻譯重複一遍」，當時他認為這不是個好兆頭，但習近平接着回應，「如果有人這樣殘忍地對幼童與嬰兒用毒氣做出這種事，這是可以（OK）的，他OK」。

另外，特朗普又在訪問中稱，59枚導彈全部命中目標，並讚揚「令人不敢置信」、「驚人」、「不可思議」、「出色」及「天才」。

師父五行話星期二先高後低 星期三反彈
又中

4倍

好在冇追牛

談笑間，檣櫓灰飛湮滅

上証又冇力
似係衝唔到31000

【實戰理論】貿易戰危機 仍未算解除（沈振盈）（APR 11）
2018-4-11 9:39:07

一個星期地獄，一個星期天堂。去週市場的消息及氣氛，全部都是負面，市場情緒一下子悲觀得令人吃驚，竟然出現了熊証街貨多於牛証，造就了這兩天的挾升時機。至於挾升的理由，可以天馬行空，講得出，挾得上，就會有人信，有好多人會跟住去講。說不定，很快又會出現牛証大幅多於熊証的情況。

貿易戰有沒有和解？此刻暫不見到有跡象。最重要的關鍵，在於特朗普基於自己本身的利益，會作出什麽的打算！市場一廂情願的看法，傾向認為最終基於經濟利益，一定不會開戰。但想深一層，打貿易戰只是經濟受損，股市大跌，這最終結果對美國、或者對特朗普本身的政治利益來說，是否更為有利？或者大家反而會覺得，筆者的講法無的放矢。但大家又不妨回顧一下歷史，英國脫歐公投，及前年的美國總統大選，若大家只從經濟及股市的角度去考慮，又如何可以估計得到最終的結果。

至於習主席昨日在博鰲論壇的演説，提出了開放市場的措施，這算是再次先禮後兵，相信他的期望，是要美國撤回關稅政策。但事到如今，特朗普的民意支持度大升，他會否臨門一腳，功敗垂成？至於中國方面，加快開放市場已是最大的善意，相信下一步就要看特朗普的造化了。所以，事件並非如市場般演繹，背後危機其實未解。

師傅

700 AO +22.x有無d 咩啟示？

死得

何降？

何解？

1099

港華燃氣

今日跟爺西

屌早知上個禮拜吸返少少 7.3走咗

好難捉摸呀

雲兄問有冇人跟熊過夜
即刻穿dh

講撚到明311重貨都有人唔信邪

每次回係咪雲兄你追牛既時間

靠邊站，樓王講左

人民銀行行長易綱在博鰲亞洲論壇2018年年會表示，據國家主席習近平提出的落實開放措施「宜早不宜遲，宜快不宜慢」的精神，除將於上半年落實包括擴大互聯互通額度的金融開放舉措外，再有5項金融領域開放措施要在未來幾個月落實：

第1，是取消銀行和金融資產管理公司的外資持股比例限制，內外資一視同仁，允許外資銀行在境內同時設立分行和子行。

第2，是將證券公司、基金公司、期貨公司、人身險公司的外資持股比例上限放寬至51%，3年後不再設限。

第3，不再要求合資券商的境內股東中至少有一家證券公司。不再對合資券商的業務範圍單獨設限。

第4，允許符合條件的外國機構投資者來華經營保險代理業務和保險公估業務。

第5，放開外資保險經紀公司的經營範圍，與中資機構一致。

至於互聯互通機制，5月1日開始將進一步完善，每日額度將擴大4倍，滬股通、港股通每日額度調整為520億元人民幣，港股通每日額度調整為420億元人民幣。

好耐冇上水

310好似幾大阻力

都話咗大關嚟

呂布個post令我諗起歐陽一心本棋靈王
男主角對抗振螢大師拯救一眾股民

屌 計住數 以為310個陣就會入左隻熊
隻熊唔跌價 差兩格入唔到

你覺得佢升唔升到500 以上先 升到咪入囉

700好似好大阻力

又想追牛

次次落場左一巴右一巴

唔落場就食足五十格

下次 小注分注入，上就慢慢加，落3%就走，咁咪安全贏多輸少囉

唔識止蝕真係

700落左去DL。上晝先止左put，蝕左四皮

唔可以唔狠咖，一中錯邊實死梗呀唔止蝕

咁遲先止唉

潮漲了 全員都冇著褲

【大師午間教路】趁反彈減磅！

訊匯證券行政總裁沈振盈指，雖然港股繼續反彈，但認為中美貿易戰仍存暗湧，不宜太快斷定美國總統特朗普會作出讓步，並建議重倉的投資者趁機減磅。

至於內地於博鰲亞洲論壇提出擴大開放措施，短期難有實際效益，並認為開放保險市場不利內險板塊，質疑市場炒錯消息。

師父返黎啦

今早低位入左恒牛，希望可以幫補下。不過個本細左

想熊佢老母 31100

6已經失控

睇個樣又唔係跌突個種

6號仔穩步下跌
會唔會派息後落番50樓下

除咗凈㗎啦

on9, 一早除左淨啦

隻野唔值5x 咩

有穩定增長

輕濟好壞都要用電

我指呢5日每日跌兩蚊落50樓下

阿寶仲乜嘢

做咩姐

去銀行排隊買本票好on9

師傅係咪

點解唔打電話

呂布近排旺，樓王都冇面俾

佢答寶船長，not me

好在今日去cap牙中圖，老貓條撚屌又吹no her

同師父一樣正撚屌嚟

【大行報告】大摩降恒指年底目標至30350點

摩根士丹利發表亞太區股市策略報告指出，預期美國貨幣政策持續收緊、中美貿易仍存在爭議，相信隨着宏觀經濟面惡化，決定下調亞太區市場指數目標預測。

該行指出，從基本情境預測，下調恒指目標預測，由31,500點降至30,350點，國指目標預測亦由12,450點降至12,150點。

該行亦預測最「牛」情境，維持恒指目標預測37,600點，並上調國指目標預測，由15,150點調升至15,300點。

另外，大摩亦下調MSCI亞洲(日本除外)指數至2018年底目標預測，由570降至555點。

正一衰貓嚟，抵佢輸撚曬老本

大摩又玩嘢，唔意外

今日截，我今日先搞

賊掠王.....

【我幫你拆】497 大落後房地產概念股
2018-4-11 13:40:57

資本策略（）屬於一隻非常難炒的股份，然而近期股價願意上升，表明資金開始追逐落後概念股，預計其股價有能力更上一層樓。

現在，該股以0.56元交易，上升1仙，總成交量為1371萬股，而最新技術性量度上升首目標為0.68元，破位後將可反覆向上挑戰0.82元水平。

資本策略向Southwater集團給予38.5億貸款，其中包括集團向Southwater 集團注資的有關股東貸款約23.1億元，以用於其物業發展項目。

股東貸款包括為無抵押及免息，並無固定還款期限。有關貸款之餘下部分以集團就Southwater集團最高達15.4億元的銀行借款給予若干擔保的形式提供。

Southwater為就地址位於中環卑利街/嘉咸街發展計劃，成立的一家合營公司，集團及合營方永泰地產()分別於Southwater 擁有35%及65%的權益。該市建局項目料可提供不多於約4.03萬平方米樓面面積，作辦公室、酒店及零售用途。

你條友仔仲乜預咁忟

無支票簿咩你

想點

以前有，冇用過俾我掉左

我自己都唔係幾想買

上香\|/

6號 應該要有排坐先上番65以上

坐兩年算

定係走鬼入qq好

建議賣哂6號仔上樓寶號

唔想全副身家放係阿寶號到咁專一

700已到盡頭
未來是435的

俄女會否低過2.00

琴日睇post 好似有人話中銀買唔到

家陣買口牛 睇下有冇幾格食下

6仔咁跌法, 真係有d癮想入tim

6 仔57 蚊入 應該算抵屌

內銀搞乜野係咁跌

英國王背景仲係唯淡.....個人瘦哂, 睇黎俾師父玩到謝哂

唔係啊嘛 我見佢張講座poster影到佢好精神

嘩, 條片入面, 英國皇帝消瘦左好多

師父：哎呀英國王，瘦左咁多，冇錢開飯呀？沽左啲700佢頂住先啦

唔知以為有咩大病

前排佢應該溝左, 仲沽咪蝕

俾師傅玩爛個後庭

嘩，條友日日食二手飯

放左700 put正股先回，蝕多左15格。勁灰

你唔記得師傅五行講乜?

你宜家知啦

佢老味，今日咁都要輸七千。但操作正確，近38蚊走左1099。其他嗰啲藥股要捱價。入左2001，如果市好，應該可以試破頂。

妖臨收市先講有撚用咩哥仔

騰訊唔好買都唔好put

但係國藥單野 點解影響咁大呢

開show 搵 d 錢比師傅然晒

屌你939

睇漏咗你回我，都話咗死得

Don’t know do what

呢期都正股旁身 等出糧有水就細細地玩下

有沒人知女主持叫咩名？

英sir

Piano

美版沈振盈之本多終勝

他賭2月冧市一鋪翻身！現警告「危險正在來臨」！

外國傳媒報道，美國股市於2月初突然大冧，創下6年以來最大單日跌市，令專門賭冧市的「50美仙」一下子翻身，由累輸2億美元變倒賺近2億美元！現時他警告「金融地震」恐數月內發生！

《東網》早於2017年5月時報道，市場上正有極怪異行為，就是有人狂賭俗稱「恐慌指數」的VIX指數認購期權，而且愈輸愈買。由於此人每天固定以50美仙的價碼，購入5萬手VIX認購期權(call options)，故被市場人士戲稱為「50美仙」。

(註：由於VIX指數80%時間與美國標指走勢相反，可簡單理解為賭股市大跌。)

由於美股在2017年至今年1月都一直在歷史高位徘徊，令「50美仙」賭冧市的美夢不斷落空，累計虧損超過2億美元。直至2月初美股爆股災，「50美仙」竟然一舖翻生，而且倒賺接近2億美元！

至於「50美仙」是誰？去年8月有媒體首次追蹤到真正身份，就是總部位於倫敦，資產規模200億美元的投資基金Ruffer LLP，其創辦人是Jonathan Ruffer。Ruffer於1994年成立並管理該投資基金，同時他是一名藝術收藏家，外國傳媒曾形容他為一個虔誠的福音派基督徒。

Ruffer現時警告，估計金融市場很快就會發生重大事件，「我們有信心『地震』將會發生，而且更有信心數月內上演，而不是數年內！一旦『地震』來臨，金融市場波動將是一個關鍵問題。」

Ruffer解釋，一般資產管理經理是根據市場波動程度而作出增持或減持股票的決定，當市場波動性較低，就會持續買貨，直至今年2月，股市極度波動，令大戶改變了策略，將部分資金轉至債市，這是典型的避險手法。Ruffer提醒，2月6日的大冧市反映的是「利率上揚」，這不是簡單地由於風險提高而觸發大戶股轉債，而是反映「危險正在來臨」！

梗有一獲扑撚中股joy。jpg
原來係呢條友

訊匯 美國分行

this朋友應該係對沖先咁玩
純月供vix痴線先做得出

黃國英而家紅到學師父開show
沈門俾人踩到上心口

成日食師傅口水味

唔係嘅五十美仙，好少姐，買咗二億姐係買咗五千億左右，係戇鳩咗啲姐
不過倒賺返一倍喎

佢條仆街，照抄師傅，腦都唔識用

個個人係唔係師父向英國收既弟子黎 講野同佢一樣既

等緊佢起身鳩UP

師父淨係tvb啲fan屎都已經多過去睇show啲人十倍以上

睇黎呢幾日要白做

你又重手咗牛?

拎曬啲profile 過夜牛冇買熊/put

profit
autocorrect

師父之前日日講
侵帝做得哂呢個任期先講
家陣侵帝民望日日升
受祝福嘅支那就進退兩難
師父神蹟引發支爆 不遠矣
\|/

仲乜咁傻，個仆街市邊可能永遠升咖?
衝第三次三萬一就要睇住佢會回啦！
不過經驗嚟嘅，可能聽朝唔會死嘅，等吓先啦

死就唔會, 賺少左姐

開個黃國營 post

唔緊要啦!

好彩冇見手氣順就屙煙

任何時候都唔應該疴，乜都應該留一手補飛

其實今日班燈神都唔見曬

今日收市之後四大燈神都無表態

美期

雲兄比左方向

我本太少，冇辦法

藥股係咪已經玩完？

痴撚線 雲兄一晚兩個指示 聽日一定大撚鑊

無嘢啦！
你有大project搞

夜

打仗啦打仗啦！
熊軍反擊

大咩project, 小本生意
所以唔敢攞啲錢去博

啱啦！
正經嘢緊要

新居屋得31倍咁少

沈大師︰北水散戶接晒貨，最壞睇兩萬二三

公屋ge 又唔會想用綠表
白表非核心 明知得東涌揀又唔要

得返供得起樓又核心家庭先抽

非核心抽左

咁遠都幾球 冇性趣

阿寶有冇抽到？

抽左，但就算中我都會同老母講唔中

阿寶做邊行

Y U Here

買左八心披士先

冇既，輸錢

炒炒賣賣

馬神阿寶都嗨嘢

講真 藥股係咪坐得過
最多我唔買啦

小注姐 輸三百
今日就不賭了

自己做吓功課，唔好吓吓都要聽人講，ok?

一開頭啲本呢
由幾多炒上去

你隻1137升緊喎，有無買

炒炒賣賣唔係股票 有野炒既地方有我嗰類
本呢啲野有信用卡就得

業績不符我預期
佢半隻恆指成份股咁樣
個市一插佢跟隊插，個市升佢跟升

仍然都係睇2.5打落 咁多死忠守到尾的話我都冇計

算你醒

我答你，我坐得，你唔坐得。自己參透下

咁強勢股係跟港女推升喎，當然你都可以等你要嘅位嘅，無所謂

諗起上年老貓入1478 SH之後跌到死，最後成個版塊炒埋車

311熊
呢啲死賭仔真係唔抵可憐，買攤路咁玩動物

50:50

再唔走，星期5再夾

果獲我痛啦，連175都沈鳩埋

近牛係平倉止賺,定係反手買近熊

我暫時唔入 遲下先

好仆街，其實你老母係咪一直以為自己個仔又窮又冇出色，淨係識賭馬

所以化云要信自己黑，睇住實戰理論慢慢修心
唔好攬炒

去到5050

雲爺唔駛諗咁多，師父開哂put, 你照跟，包你富貴

點解仲有咁多淡友
我依家跟隨量子巴既路線，有牛有call

隨時咁樣挾挾下淡友，挾到真係變牛三

佢唔係以為我又窮又冇出色既
我係話佢知我收入夠食，兩萬咁上下，存款十萬鬆咁 餓唔死彈唔起嗰種

其實我講咗，叫佢用換泥碼方法咁換錢，佢無理到我姐

夜期又真係唔跟美期跌喎

乾夾先最易賺錢

呢期咁大波，一手call一手put, 開邊飯都賺

期

屌！已經假到出汁

師父教左用牛兜住PUT，再用熊兜住D牛，再用。。。。
呢種就係師父教眾人既玩法

你個仆街仔，你老母一定好傷心

開乜撚我都中

睇黎真係抽到傻

我要追返蝕左既四皮

睇黎二三月真係傷亡慘重，個個都十幾廿皮要追咁

佛系佛閪唔係唔洗還嘛

大師兄

佛系

Russia vows to shoot down any and all missiles fired at Syria. Get ready Russia, because they will be coming, nice and new and “smart!” You shouldn’t be partners with a Gas Killing Animal who kills his people and enjoys it!

入夜上香\|/
升職多左野做 少左探師父老人家
師兄弟有冇加沽？
睇圖已經到左下降通道嘅頂

虛竹巴

我印象中對上一次大家咁high 講屌女之後就奶大鑊了

朱巴

好齊人

好撚sad，有乜慘得過收好人卡？就係一次過收三張好人卡⋯

咁關你撚事咩，係佢自己奶咋喎

搞咩咁慘

朱巴溫完女書未呀

我呢d 窮醜柒毒，邊有人鍾意ga

屌拿星，你喺我面前講窮醜柒毒？你當我流架？

傻啦！
啲女唔識欣賞你姐，好快會有個識嘅，你大把機會

你有女送上門，我無

賭多兩百尾場56 輸左就今日埋單輸五舊

仲灰過d q牛打撚哂靶
一鑊三張都算代表作囉

又話唔賭

俾心機考好個pcll, 入間大firm, 屌到唔屌啦啲女

三條女派俾你定係一條女派三張先

算啦垃圾港女
跟我溝鬼妹，西班牙妹正呀小鳥依人

琴日隊左一千落利記W有錢贏
博一博單車變摩托 鳩賭mode已開啟

佛係好友

朱巴就係成日唔用自己優點，無兄講得啱

三條
大firm 唔是咁易入的，比我叻既人有太多了

你條死仔

鬼妹不了，我始終喜歡識欣賞廣東歌既女仔

其實我後生十年嗰陣，都冇女睇得我上眼。

搞咩嚟
證明你對啲八婆唔好狠啦唔可以成日做好人咖，要思威甘施

我鍾意教人廣東話

呢啲野事在人為。講堅，而家唔好哂時間喺啲女度，若干年後係你揀女唔係女揀你。

論學位 論外表總是缺憾
戀愛上競爭難道靠誠懇

你有找幸福的自由 我未夠他得天獨厚
我也想對我這塊鏡擲石頭
我照鏡子也很擔憂 太好東西無力佔有
那夠膽問一聲可否 未拒絕我就自量地退後
假使間決定 寧死都不放手 我更內疚

我上一上水ga ja，潛了

呢句真 趁後生碌鳩發發聲屌過吓嫩西就算
師兄們咁把炮第時屎忽都送上門俾你地屌啦

俾心機砌，身上有錢，腦裡面有貨，你幾多歲都係屌緊二十歲既女

好啦！加油啦！

落左正副Q尾場5 6

朱師兄

朱子兄

朱巴多d番黎呀

摩托！摩托！

朱巴出現一陣又潛翻水

𣎴如唔好咁好人，咪唔會收好人卡囉

單車變左共享單車了

又鋪草皮呀

化云兄入左貢品牛

羅理雅個柒頭皮搞到我上星期日鋪左4000蚊草皮啦 仆街仔唔撚騎

咪賭咁大啦

雖然唔係咩勁人叻人, 但會過唔到自己個關

係

仆街諗著大機會系列，點知羅理雅最後200先騎隻紅衣，都俾人過左啦

美股瀨屎

係琴晚食盡救心下利物浦幫我一野收番哂
今日決定要攞一千蚊黎鳩賭賀賀佢

金價碌棍可以再勁D
無買到真係喊出黎

Trump Tells Russia to ‘Get Ready’ for Missiles Coming at Syria

所以不嬲唔賭馬，根本個騎師點玩都得

你個仆街仔入咗供品牛囉

賭！往死裡賭！

做律師都收好人卡

睇嚟要搵叫雞宗師二師兄，過你兩招，兼叫個靚雞，出個靚火，轉一轉運先得

你不如睇醫生戒賭啦

洋葷同道白子兄

四舊都要賭

都話撚咗港女最撚呃秤，身材同人格都係

肥鳩頭成日船上，上上落落，賺小好過做錯

係喎師傅好似好耐無玩金

我2010年開始賭錢
2011年開始每筆出入都記著數,一筆不漏
岩岩賭左一共900當輸哂先
截王2018呢一刻,我8年黎都係輸左5000蚊姐

我成日當住啲女人數鳩港女，就黎喺香港境內冇野食

唉，見到白子兄同無子兄，兩條淫撚，溝女屌閪多過我食飯，我a0真係心鳩酸

有無問路先

I know your feel bro

回錯

我賭馬一日最多賭一千，而且唔會個個賽日賭。我唯一會賭係麻雀，我諗我咁多年黎，喺麻雀枱應該都有贏到十皮八皮

我三月。豬七皮
四月兩日夾我成千點 五皮

唉！咪撚提

點樣可以識到鬼妹?

你就算啦, 食唔少好野, 我呢d連女仔手都未拖過...

輸到仆街

呢尐咪識玩囉！

Between我過大海已經有三間blacklist

麻雀都贏十皮八皮

我輸少當贏架咋 最緊要玩得開心

你話喺香港?
梗係去啲鬼佬圈玩啦！
做多啲戶外活動啦

肯定贏得太高調

詳細唔撚講啦

點識。。太

我冇乜賭性，又冇賭運，去澳門一定輸到仆街。我唯一玩得精係麻雀，因為我真係幾乎係識寫字之後就識打牌

最撚憎打牌，我老豆由我出世打到大，好撚嘈

但打牌係zero sum game, 賭場唔係呀嘛

係，都係有數圍，但我最憎打，我又唔是贏唔到其他嘢

咁我都唔大癮，係有一輪同街外人打，覺得易贏錢，就成日打

我都無乜癮啦宜家，得閒去問何生攞餐茶飲咋

賭神白子兄

我發覺我仲未識溝貨既技巧。工具買錯邊諗住溝貨，點知豬得仲甘 。唔溝既話因為個銀碼仲算細，個心定D唔怕坐，反而有機會返家鄉

咁你唔係數係心態問題囉！
諗清楚自己做乜先落場啦！

這些機會

油

天龍八部係一部人性書

夜期都係企唔穩310

企得穩就驚 四日升1300 點

要俾位人做淡再殺上去嘅

咪即係俾師傅個袋復元一下再夾囉

理科最少有外功
.文科好多得年資，仲要同全真班垃圾一樣
又要賣老 又冇料到

有d 道理

最撚憎oldseafood, 香港真係不了

呢句二師兄嘅，唔係我講嘅

我小學都有做呢樣嘢
不過係屋企

啱啱追完今晚好熱鬧
白子兄在嗎

何出此言
我反而愈大覺得資本主義幾有道理
出發點唔係公平與否
而係想顧掂自己嘅人做啱嘢感覺上會得到獎勵

張五常個制度的選擇講得幾好
邊個制度最小問題就揀邊個
資本主義又的確係比其他主義問題少

香港的確難
外國間中好多濕鳩experiment/paper
心諗咁都攞到funding 去做
香港一定做唔到

資本主義係好在佢將生產力最大化
所以每一個人economically都係有得益
但資本主義最仆街既，就係將人既勞動力變成一種商品
你喺資本主義之下，你冇資本，你只能夠選擇賣自己既勞力俾資本家去換取生活所需
我先唔講剝削呢啲
你賣既過程裡面，只有你既勞力換到錢至有意義
其他野都係垃圾
馬克思認為，人既勞動既目的，係遠遠多過搵食
為溫飽而勞動，其實係禽獸都會做既野
人既勞動係為左自我實現，同埋透過勞動去創造而改變世界
但資本主義係唔會理你既勞動有冇自我實現，有冇精神滿足
只會問你既勞動係咪有market value
即係你畫左幅晝，你貼喺幅牆，好靚，你自我實現左，搵到你既價值，亦稍為改變左個世界
但呢幅畫賣唔到錢的話，你既勞動成果就係廢物
所以，梵高喺資本主義既歐洲，係要受人救濟，最後窮到冇飯開

我反而咁睇
資本主義提供左個框架比人唔會只係想搵自我實現同精神滿足
(原諒一個經濟人唔太明自我實現同精神滿足呢兩個概念)
梵高勞動成果令佢有精神滿足
呢件事唔會係廢物
但同時受限於梵高有其他需要 起居飲食
佢必須付出勞力去換取呢D野去滿足自己

好有道理
身處香港相當能夠體會人為左獲取所需而扭曲左好多目的
但係如果要行左d的話
有無實際嘅做法/例子
如果政府有更多福利政策會唔會帶來到相似效果

我覺得暫時資本主義最大既問題係
Piketty所講 資本回報率大過勞力回報增長率
換言之只要我有筆錢滾大
我能夠錢搵錢 快過其他人既人工升幅
我會變得越來越有錢
而相對起來其他人越來越窮

題外話梵高的確好追求自我實現
佢咁窮但係佢用顏料好狠
比其他同時期畫家可能用多一倍顏料
我早幾日喺倫敦見到發現嘅

其實問題就正係因為勞動已經不能再有自我實現呢回事
所以勞動商品化左之後，人唔會再有自我實現
呢個要返到去19世紀歐洲既context, 當年佢地係真正血汗工廠
即係話梵高如果係一個工人，佢唔駛旨意畫畫
Leisure呢個概念，其實都係近代至有，以前係冇得話一日返八粒鐘，收工就去做鍾意既事
但好老實講，今時今日既香港，人既勞動同自我實現既割裂，都係一種切實既痛苦黎

咁當然唔只呢樣問題，亦冇咁簡單
馬克思批判資本主義，大部份去到今日都仲係準確
但佢講資本主義最終會引起革命變成共產，呢part唔work者

無兄，你講得啱，人嘅勞動根本就係為咗self improvement, 而唔係為被物化，被勞役; 資本主義就係有咁嘅弊端，先會令人性扭曲; 本人亦都有反社會嘅人格，但係無辦法，如果諗法異端，只會俾人當異類，就好似Galileo Galilei咁，所以我認我係痴線佬，一係就要做番普通人認同嘅嘢，平平凡凡就算

香港抽重啲profit tax, 抽資本增值稅，成件事已經好唔同
我以前成日都認為自己交太少稅，我會定期捐錢
但而家交稅俾呢個撚屌政府，一蚊稅我都唔想俾佢

其實會唔會歸根究底
一個人可唔可以自我實現
在於大家有幾多財富係手
有錢既話 個框框會鬆好多 因而出現Leisure
無錢既話 可能真係去搵食
但無論資本定共產 呢件事都會發生
因為一但人窮無錢開飯
梵高都要種田而無能力畫畫

資本同共產某程度上係對立，並都有共存嘅狀態，就好似光與影咁，但係實際上係好難實現，試問有幾人可 犧牲自己嘅利益去完善成個體制吖?
咩人都做唔到啦何況正苦

其實資本主義喺人類歷史上只係出現左幾百年
喺之前既制度裡面，係少有呢種「幫人打工」呢種概念
而我講既問題只係其中之一
其他就會牽涉到alienation呢個概念
簡單黎講，就係你幫人打工，你畫幅畫出黎，幅畫唔單止唔係你既財產，而且隨時你份人工買唔起幅畫
以前邊會有農民飲唔起自己種既咖啡咁仆街既事，資本主義就有啦

追曬post, 好似重溫返以前讀soci d 野
marx 對資本主義既分析其實好貼近人性，所以直到今日仲應用到，而家有部分機構行緊fair trade 既原意正正就係減少剝削原材料製造者。

所以我話，批判資本主義，同support共產，係兩回事
其實資本主義喺20世紀初開始係有進化有改善既，北歐嗰啲socialist democracy其實幾成功
又，馬克思佢唔係意圖用共產消滅資本主義
佢係話，資本主義既運作邏輯終歸會引發革命
岩唔岩就見仁見智啦

邏輯上簡單推論被剝削既工人階級終有一日由虛假意識醒覺，繼而爭取自己權益，引發革命後達到共產

推論係可以成立，只係每個時期既社會都唔能夠一概而論。

同樣辛苦嘅付出
資本家同工人得到嘅回報唔一樣
d 人講工人多勞多得係啱
但呢點仍然改變唔到不公平嘅現象
喺沿用翻現有制度下
我覺得比較可行嘅做法
係由政府透過政策去額外為工人階級分配翻資源
但呢一點唔易做
let say 香港政府實行甚麼甚麼
資本家可能會慢慢撒退去新加坡之類
呢個可能已經唔係一個地區/政府改變到
(鳩up:有時望下科幻電影
世界由某大企業去rule 可能係幾百年後一個唔錯嘅結果
但前提係要每人都分到一定嘅股份）

我同意馬克思嘅某些理論但係我唔會同意咁容易實踐，因為人性始終包含私心，要實踐阻力太大

其實我喺度講咁多馬生呢，無非係想講
讀馬克思，係會令你更清楚資本主義既dynamics
讀得熟馬克思既人，其實係更容易明白資本家應該做啲乜

師兄幫我執番起本書, 多謝你地都黎唔切

正如讀得熟沈振盈既人, 係更容易明白股市點玩

其實我想講，真正勁既，係Weber
Weber講現代社會，真係精彩，但好悲劇
悲在佢仲準過馬克思

之前去旅行見到，提下自己

所以如果你套用喺香港，基本上係好難成立嘅，因為香港已經係商業主導，只會預見到嘅係貧者越貧，富者越富，無撚得搞了

白子兄見到你就啱啦
我想問21點係咪背左個table就得
你落場係點玩

今晚真係好正，多謝各位師兄，我又長知識了

其實香港某啲方面係超級socialist
公屋係世界最大既public housing project
香港既公共醫療亦都係癲平而有質素

講真呀，德國日本美國，even中國，收緊幾多稅率呀
咪大把人投資
香港連標準工時都未有啦
嗰陣廿蚊張啲撚樣夠話最低工資會搞到好多企業執笠，好多人失業
你睇下呢幾年個失業率係幾多
所以好多野都只係一個myth黎，破左之後，其實個天係唔會冧既

梗係唔係死背啦！新場嘅話每過三口就過庄換一套牌，你背嘜都無用啦

要真係出政策搞得完善，就會好多大馬沙出嚟嘈咖啦！

邊幾間啊
我想學成之後搵日試兩手
btw 21點係咪算係最抵玩

咁就唔係唔work, 而係某啲人賺少個崩都唔得者
不過呢，香港人係賤撚格架啦，巴士罷工唔可以影響交通運作，呢個concept真係獨步天下
有點樣既賤民就有點樣既商家，有點樣既港豬就有點樣既政府

唔係抵唔抵，而係可以用吓腦計吓數而增加勝率姐
邊幾間就唔講啦，總之舊嘢啦！
澳洲皇冠都係用新制，所以好少入去玩

啱，所以由撚鳩佢哋，我走鬼算

琴日金油都好大行情
cfu買金唔知發左未
我擔心佢呢排輸波

已開新post

沈陣營第一百四十三期 － 全球貿易戰支那仆街師父得利

美帝為首多國空軍喺約旦集結，包括空中加油機，歐盟已經啓動空中管制，艦隊已經集結，呢鑊強國老朋友敘利亞玩完

聯儲議息紀錄：經濟前景支持更快的加息步伐

美國聯儲局公布3月議息的會議紀錄，指所有參與會議的聯儲局官員均認同美國經濟及通脹均將在未來數月增長。有關消息可能暗示未來加息步伐可能提速，市場最新預計，今年6月再加息的機會率為84.3%。

會議紀錄又指，大多數聯儲局官員相信，經濟前景保證當局加快加息步伐，但幾乎所有官員均認為漸進式加息仍然適宜。

對於美國財政政策，會議紀錄指，絕大多數官員憂慮貿易戰對美國經濟構成下行風險，但僅憑鋼鋁關稅還不會影響到經濟增速；另有少數官員稱，減稅政策會支持潛在產出。

短線都係升

美股噚晚又跌，應該同準備開拖有關，俄佬講咗如美帝攻擊敘利亞，會作出反應，攻擊發射飛彈嘅艦隊，到時又睇吓普京呢條撚屌係咪咁猛，上回比土耳其打咗架飛機，都係鳩噏2句收檔

西方全面打擊強國可期，敘利亞一向由強國同俄佬支持，一個出錢一個出力，呢次用化武正正有藉口開拖，所以聯合國強國同俄佬都反對制裁敘利亞嘅

華爾街傀儡奧巴馬在任時打開美帝大門任由強國收購投資美帝企業，導致強國諗頭大咗，甚麼強國2025就係咁嚟，由於呢條友令世界邪惡政權個膽大晒，不停向外擴張，所以呢次都係時候打佢一鑊，壓制邪惡政權嘅勢頭

大師五行係咪中晒落美股

都係9up 2句算數嫁啦, 俄仔都係玩唔起

原來到左弱方保證

五行係咩

睇吓Trump又噏啲乜，如俄佬還拖，打硬嘅

共和黨一直等緊一個理由開拖，只係敍利亞比較易入手同漣漪效應比較細

南海北泡呢D唔開得

打仗啦
大跌啦
師父又然

蛾佬邊敢打世界警察

突然諗起丁蟹最後個次都係咁諗

你地講到我都冇位搭, 個肚冇乜書

油金條
師傅又要J了

\|/
求cfu比指示

港股最衰係反應過度，本嚟開拖冇關嘅，不過見識過金仔射飛彈越過日本，港股竟然跌多過日經指數，就唔係咁講，嗰次唔知嘅話以為支飛彈越過中環訊匯寫字樓𠻹

淨睇指數真係以為香港先係俾人打個個

\|/
生生性性今日

侵侵瘋狂洗版/底

700終於爆

仲要有成交

傳海南打造自由貿易港 開放程度或高於香港

內地傳媒引述消息報道，海南省或是建設自由貿易港的選擇地點之一，更高開放程度的改革政策即將落地，開放程度甚至比香港高

冇事啦冇事啦打仗啦打仗啦

加埋雲爺個post

同我沽多5萬張 等佢永不翻身.jpg

1211唔係咁冇力水呀

師傅早晨 \|/

唔得 化雲永不翻身 邊個俾方向

師叔

又升

銀行員工心聲 樓價難跌兩大元凶

嘥氣嘅，法制唔獨立，產權保障不足嘅地方搞唔到嘅，上海自貿區升級版本，貨幣唔能夠自由兌換，有外匯管制嘅地方邊可能?

上海自貿區搞嚟搞去得個吉，用沙盤推廣嘅話，再發展必定係憲政，掃除政權阻礙經濟步伐，即共產黨要轉型/消失

習近平新時代中國特色社會主義思想

無限延伸呢個名當轉型

冇電了

連升

原來琴日居屋超31倍個數未計郵寄

我都有份抽

有無近熊no

師父呢個星期日日都係咁

希望做到隔黎鄰舍

有得揀既話你想揀邊棟? 長沙灣其實幾好

發下夢

長沙灣

祝各位中

聽fd講果頭臭過將軍奧 不過交通堅方便

徒兒預祝師傅連續兩星期中

呂布個倉贏晒

師父唔知係金市係咪又贏? 最近全球都好似幫緊佢，咁上下整啲嘢等金價上

我冇買入，不過我估計去去到15XX嘅，原因強國同俄佬為咗抵銷美元影響，會不斷購入作為部份支持貨幣信用

等緊再次美金升金升

陽光房地產投資信託基金 () 公布2017/18年度第三季營運數據，於2018年3月31日，整體物業組合之租用率為97.7%，與上季度大致相若。寫字樓物業之租用率輕微改善至97.5%(2017年12月31日：97.3%)，而零售物業組合的租用率則略為下降至98.3%(2017年12月31日：98.7%)。 整體物業組合的現行租金於2018年3月31日為每平方呎46.3元，而回顧季度內平均續租租金增長則為5.5%。(ac/u)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2018-04-12 09:17:16

咁多人俾錢房委會洗

師兄你又有貨

油個uptrend

無啊
上次搞好耐
今次等唔到想入既位就爆左

搵工吧啦

強國準備係上海搞商品期貨市場，主要係石油，企圖用冥幣交易石油，遲吓會搞埋黃金交易所，抵銷用美元做錨

掛鈎各種商品成為儲蓄貨幣，問題係冇自由浮動兌換嘅貨幣，冇強大軍力，加上政體嘅問題，都係得過搞字

萬萬估唔到友邦會係呢d時間破頂...
之前3萬2個陣磨撚到呢

另外講吓我對所謂「互聯網新經濟」嘅睇法，基本上強國嘅公司只係方便多少，並冇新意念擴大需求，最終會打回原型

樓王o係內地有冇銀行戶口?
難唔難開?

太座有，唔難

多謝樓王意見

共享XX = 租野出去
舊瓶新酒，巧立名目

自己評估吓啲所謂fintech之類，何來需求擴大?

斷估咁多，大豆最快見效，未打玩死自己，歐洲佬多買美帝嘅貨，巴西加價 期貨價扯高

其實常識嚟嘅

上唔到賊掠王
睇黎實戰理論收皮一日

強國「共享」單車已有多間執笠走佬

宜家都算係acquisition既階段既，始終大陸咁多人，只要用戶增長，個餅都會造大，不過當飽和而冇新既意念，就好快完

支付寶、wechat嗰類嘅裝機數飽和，唔會有太大增長了

啱，宜家根本泡沫嚟

一個和尚擔水有得食
兩個和尚擔水無得食

你抄我我抄你
無新Idea
玩撚完啦

抵佢哋執

依家同屋企人住屯門, 唔想出太遠搞到冇朋友

共享經濟係玩去中介化，以小勝大，自己買一千萬架單車同租客共享，幾十年前大圍啲單車鋪已經做緊啦

根本如果你都係要買大量asset收租，或者唔係創造到新需求既business model, 就唔係叫新經濟。嗰啲只係用IT去管理業務者

不過V7仲有一樣殺著，就係基本上佢無視個人私隱，無底線用大數據黎賣廣告，連你用過wechat pay買過啲乜都target到，呢樣嘢勁過google

其實，菇高都得，不過佢唔敢高調買大數據姐

大市升700跌係咩玩法

小升市
其實都係靠果3隻油股先有得升下咁

尋日跌嗰啲追左一半，唯獨係1099嗰棍真係補唔返

唔會嘅，有位咪再撈返囉

1099唔玩啦，都出盈警
而家擺左入去2001博佢爆

師傅話倒跌 又中
跟師傅買 無窮人

識玩

而家啲淡友仲未死得哂，要忍多幾日引蛇出洞

早就用咗

人為波動市 莊家最開心

日線走勢真係一波低於一波

真係琴日白做

Qq跌得好靚

英國王個倉

貓打雲麵係唔係冇出過指示

【實戰理論】美俄事件 仍有發酵空間（沈振盈）（APR 12）
2018-4-12 11:20:43

真係一波未平，一波又起！特朗普不斷的製造爭端，難道大家真的相信他會躭心股市的下跌嗎？早前的中美貿易戰，市場很多人的睇法，認為只是口水戰，覺得他不會想美股大跌的，所以朝向認為這只是「口水戰」居多。但觀其行徑，似乎又不盡言。白宮對俄的制裁，導致俄侶急插水，正是挑起美國對全球宣戰的第一槍。昨晚宣佈凖備空襲斜利亞，反映出其戰意旺盛，根本目的就是要股市大冧檔。際此環境，投資市場極度混亂，還可以繼續看好後市嗎？

今次的美俄危機，情況較中美貿易戰更嚴重，擦槍走火的機會更大。故此，資金爭相避險，流入金市，令金價急升，一度高見1360樓上。此刻的策略，只能盡量持有現金，若手中持貨比較重的投資者，就一定要有對冲，以控制風險。若有持黃金好倉，應繼續持有，博金價上破1360後會急升，上望1420美元水平。

師父仲係靠邊站緊, 支持阻力區間都唔出

春袋未補番 夾升左千幾點

英國黃琴晚直播都話科網股會減比重
轉曬落中型消費股同藥股

所以呢排700好多沽盤

之前叫人溝完就話要減比重

5行好勁

師父又玩黃金
我覺得師父成日船上面，跳上跳落
我選擇唔玩啦

其實我想玩, 我等岩位先再同師父暢遊金市

我都怕咗師傅

im back

打左五日仗，回門休息

今個月賺夠 ，又可以休息下

呂布

請入內堂數錢並享用美女

你d信徒失哂理智

諗下玩咩G好過

早輪聽講有av女優黎搵食，但冇錢試

召喚二師兄